點解達哥咁受歡迎？

首先這裡講的並非劉以達或黃洋達，而是一位靠網上直播打機而成名，當上遊戲公司副總裁、拍廣告、寫專欄的網絡紅人：爆機達(卡關達)。

自問算是達哥台的資深觀眾(2011年至今)，由以前每晚幾百觀眾到現今近萬。雖然近年因為種種原因少追看直播，但仍有留意此君之動態。或者有人會不明白，又不是自己打機，上網看人打機有何樂趣，竟能每晚都有數以千計甚至過萬人追看？

Twitch平台
網絡紅人多的是，Youtube就有一大堆Youtuber，他們一樣風趣幽默，但達哥優勝之處正正在於平台不同。他直播打機的平台為Twitch，附有即時聊天室，觀眾可以隨時發表意見，而達哥在直播期間亦可即時回應觀眾，造成互動。反觀Youtuber只是放一段片上Youtube了事，與觀眾之間的溝通橋樑只能在非即時性留言版上，互動層面較Twitch差得遠。

過往《爆機兄弟》只有數百觀眾時達哥對聊天室的兄弟幾乎有問必答，而且時有妙問妙答。例如有觀眾問達哥為何能一邊打機一邊跟觀眾閒聊？達哥答他一直都是這樣做的，就算玩溝女Game也是對住螢幕聊天—現在聽我描述的你或許覺得不好笑，但當時親耳聽到這句妙答的我可是笑到「Gap Gap聲」。

互動之重要在於令觀眾更易有投入感，就好像坐在朋友身邊一樣一邊聊一邊打機一樣，現在Youtube雖然也有直播功能，但香港似乎仍未有Youtube直播打機的紅人出現，最多只有把精華片段放上Youtube頻道的伍公子。

達哥的性格
承上段，直播台主與觀眾互動有一個要訣：台主不能發脾氣。達哥的EQ是少有的好，有時候打機卡關得太多，聊天室中的兄弟有時罵得頗過火，連我也會想：「使唔使罵得咁勁？」，但我從未見過達哥在直播時發脾氣。EQ是取得成功的重要元素，即使是直播打機也是。

達哥也很有毅力，連續數年風雨不改地每晚開台，並沒有直接回報之下都能堅持這麼久，實在是難能可貴。反觀不少出色的直播台主卻半途放棄，最後只剩下達哥一個。

最後，達哥搞笑之餘，也有一種正面的思想，這種形象容易給人好感，反觀其他網絡紅人大多靠串串貢或抽水上位，這也是一種方法出名但容易招致批評和haters，相比之下達哥的負面消息不多(除了一次被指收錢打指定遊戲作直播之外)，較為討好，接廣告機會也自然較多。

當然，吹捧之餘，也要說說一些達哥現在的缺點，例如故意卡關拖延時間、聊天室太多人以致難以與達哥再作互動、現在的直播商業計算成份多了，沒有了以往的純真等等……但姑勿論如何，達哥始終曾帶給我不少歡樂，在大學溫書痛苦無助時曾是我的止痛藥，實在要跟他說聲謝謝。

我今日光復上水，
聽日去沙田野餐。
沙田死線，7月21日金鐘升級。

兄弟爬山，各有各做
不割蓆，不分裂

達哥近況3:排戲,嬉笑,美食,美女同拍片,生活多姿多彩,唯獨沒兄弟

美食和美女

開開心心

已經大半年冇睇過佢

咁你就唔啱啦